驅趕華漁船 美艦將守西太平洋

節錄

驅趕華漁船 美艦將守西太平洋

■美國海岸警衛隊巡邏艦

美國國家安全顧問奧布萊恩上周五宣佈，為打擊非法捕魚和四處騷擾他國海域的中國漁船，美國已決定在西太平洋部署新一代快速反應巡邏艦，以確保航行自由。

美歐建渠道商討中國問題

奧布萊恩發表聲明，批評中國非法、未經報告與未經管制的捕魚行動，以及對在印太其他國家專屬經濟區作業船隻的騷擾，威脅美國與太平洋鄰國主權，並危及區域穩定。他說，美國海岸防衞隊將戰略性地在西太平洋設立母港，部署快速反應巡邏艦，執行海上安全任務，當中包括漁業巡防、近海監視，以及與執法能力有限的區域合作夥伴協作，確保航行自由。

此外，美國國務卿蓬佩奧與歐盟外交與安全政策高級代表博雷爾（Josep Borrell）周五。。。。。。。。。。

中央社/路透社

中国漁政大戰美國海岸防衛隊

大西洋⋯好撚遠。

自己睇錯。

西太平洋，變大西洋。

支那啲漁船可以去全世界越界偷魚
近至尖閣諸島，遠至真係大西洋非洲附近

登登仲講緊話叫佢守國際規則
人唔笑狗都吠

中國船隻試過最遠去到阿根廷
所以，去北太西洋係時間問題

出漁政船隊撞佢

中國又贏

早就應該要啦

都幾難搞
下下日平民當擋箭牌

出過200幾隻去厄瓜多爾